% 

\question Écrivez une fonction \verb|nombreDeA| qui prend en paramètre un mot, et qui renvoie le nombre de 'a' dans ce mot.

Voici des exemples de test :

\begin{lstlisting}[numbers=none]
assert nombreDeA('salut'])==1
assert nombreDeA('abracadabra'])==5
assert nombreDeA('coucou',)==0
\end{lstlisting}


\question Écrivez une fonction \verb|nombreDeADansListe| qui prend en paramètre une liste de mots, et qui renvoie le nombre de 'a' dans l'ensemble de la liste.

\begin{lstlisting}[numbers=none]
assert nombreDeADansListe(['coucou', 'abracadabra', 'he', 'salut', 'bonjour'])==6
\end{lstlisting}